英法圍堵中國 英劍指華為5G 有分析認為英方或禁止華為在當地推出5G

中國謀求擴大在西方世界影響力的同時，以英法為首的歐洲國家開始「圍堵」中國。

近日外媒接連報道指，英國政府欲加大對中國華為的審查力度；法國財政部也在一份研究報告中，表達了對中國不透明央行貨幣互換交易的不滿。

英國政府據報正在評估電訊設備市場的組成方式。《華爾街日報》引述電訊業高層表示，此舉意味着英國將加大對中國華為的審查力度。報道指，英國政府上月向國內多家電訊公司致信稱，將對英國是否過於依賴單一硬件提供商作出評估。這封信雖未點名任何公司，但收到此信的電訊行業高層認為此舉顯然針對華為。

傳英政府 向電訊公司預警

據悉，英國政府在信中表示，為了確保國家關鍵基礎設施保持韌性和安全，政府在今年7月啟動了對電訊基礎設施的審查，審查結果可能導致現行規則的變化，電訊公司的5G供應鏈可能會受到影響，呼籲業者在執行任何採購決定前考慮審查。

分析人士指出，上述決定反映了英國政府對華為不斷擴張的擔憂，可能導致華為遭受更嚴格的審查，甚至被禁止在英國推出5G。

華為2005年贏得英國電訊的合同，已成為英國電訊供應鏈的核心部分。英國所有的大型無綫和互聯網提供商都在使用華為的硬件和服務，英國的商用互聯網流量採用的特殊設備也主要依靠華為來提供。

但英國政府最近加大力度審查中國製造的設備。今年4月，英國政府曾警告不要使用中興通訊的設備和服務，擔心中國政府可能迫使中興通訊滲透或破壞通訊。

法：華欲提高金融影響力

另外，路透社報道指法國財政部周二在一份研究報告中表示，中國通過不透明的央行貨幣互換交易，提高其全球金融影響力，這些交易可能掩蓋各國潛在的經濟問題。

報告指，這些交易的條款不透明，引發人們對人民幣互換額度潛在條件（貿易、政治或金融）的質疑。這些安排還可能利用短期流動性，掩蓋一個國家潛在的經濟問題，可能使這些問題隨時間的推移進一步惡化。

法國財政部指出，中國與烏克蘭的互換交易發生在2015年，當時烏克蘭幾乎被國際市場拒諸門外；而與阿根廷的交易則是在該國切斷與國際貨幣基金組織（IMF）的關係之後。該研究報告稱，有保障地獲得人民幣可能鼓勵各國，尤其是那些獲得美元資金渠道有限的國家，加大與中國的貿易。中國通過與國際機構競爭提高其影響力，但也存在削弱金融穩定的風險。

所以華為幾時執？

「有分析認為」下一句係咩

得五毛狗先會話英國奶共奶到雪雪聲

連一帶一路都冇簽

聽著先